
|功能性|條件判斷|
| ---- | ---- |
| JOIN | ON |
| GROUP BY | HAVING |

### 原理
```
數據庫通常不會被直接使用，而是由其他編程語言通過SQL語句調用mysql，
由mysql處理並返回執行結果。那麼Mysql接受到SQL語句後，又是如何處理的呢？

首先程序的請求會通過mysql的connectors與其進行交互，
請求到處後，會暫時存放在 連接池（connection pool) 中並由 處理器（Management Serveices & Utilities）管理。
當該請求從 `等待隊列` 進入到`處理隊列`，管理器會將該請求丟給 SQL接口（SQL Interface）。 
SQL接口接收到請求後，它會將請求進行hash處理並與緩存中的結果進行對比，如果完全匹配則通過緩存直接返回處理結果；
否則，需要完整的走一趟流程：

   (1)由SQL接口丟給後面的 解釋器Parser，上面已經說到，
	解釋器會判斷SQL語句正確與否，若正確則將其轉化為數據結構。
	
解釋器Parser(SQL語句) = SQL接口


   (2)解釋器處理完，便來到後面的優化器Optimizer，它會產生多種執行計劃,
	最終數據庫會選擇最優化的方案去執行,盡快返會結果。
   (3)確定最優執行計劃後，SQL語句此時便可以交由存儲引擎（Engine）處理，
	存儲引擎將會到後端的存儲設備中取得相應的數據，並原路返回給程序
```

### mysql 解析順序 
* from()->join()->on()->where()->groupBy()->聚合函數()->having()->select()->distinct()->orderBy 

```	
第一步：首先對從子句中的前兩個表執行一個笛卡爾乘積，此時生成虛擬表vt1（選擇相對小的表做基礎表）

$vt1 = 笛卡爾乘積（$tb1,$tb2）

第二步：接下來便是應用在篩選器上，在中的邏輯表達式上將應用到vt1中的各個行，篩選出滿足在邏輯表達式的行上，生成虛擬表vt2

$vt2 = filterByOnCondition($vt1,$condition);
 
第三步：如果是
outer join那麼這一步就將添加外部行，
左外jion就把左表在第二步中過濾的添加進來，
right outer join那麼就將右表在第二步中過濾掉的行添加進來，這樣生成虛擬表vt3

if(外連接)

第四步：如果from子句中的tb.count() > 2，那麼就將vt3和第三個表連接從而計算笛卡爾乘積，生成虛擬表，該過程就是一個重複1-3的步驟，
最終得到一個新的虛擬表vt3。

第五步：應用where篩選器，對上一步生產的虛擬表引用where篩選器，生成虛擬表vt4，在這有比較重要的細節不得不說一下，對於包含outer join子句的查詢，就有一個讓人感到困惑的問題，到底在篩選器還是用哪裡篩選器指定邏輯表達式呢？在哪裡的最大區別在於，如果在應用邏輯表達式那麼在第三步外連接中還可以把移除的行再次添加回來，而其中的移除的最終的。舉個簡單的例子，有一個學生表（班級，姓名）和一個成績表（姓名，成績），我現在需要返回一個X班級的全體同學的成績，但是這個班級有幾個學生缺考，也就是說在成績表中沒有記錄。為了得到我們預期的結果我們就需要在上子句指定學生和成績表的關係（學生。姓名=成績。姓名）那麼我們是否發現在執行第二步的時候，對於沒有參加考試的學生記錄就不會出現在VT2中，因為他們被上的邏表達式過濾掉了，但是我們用left outer join就可以把左表（學生）中沒有參加考試的學生找回來，因為我們想返回的是x班級的所有學生，如果在中應用學生。 ='x'的話，left outer join會把x班級的所有學生記錄找回（感謝網友康欽謀__康欽苗的指正），所以只能在where篩選器中應用學生。班級='x'因為它的過濾是最終的。

第六步：group by子句將中的唯一的值組合成為一組，得到虛擬表vt5。
如果應用了group by，那麼後面的所有步驟都只能得到的vt5的列或者是聚合函數（count，總和，平均等）。
原因在於最終的結果集中只為每個組包含一行。這一點請牢記。

第七步：應用cube || rollup選項，為VT5生成超組，生成VT6。
第八步：應用具有篩選器，生成vt7.having篩選器是第一個也是為唯一一個應用到已分組數據的篩選器。
第九步：處理選擇子句將VT7中的在選擇中出現的列篩選出來生成VT8。
第十步：應用distinct子句，vt8中移除相同的行，生成vt9。
事實上如果應用了group by子句那麼distinct是多餘的，
原因同樣在於，分組的時候是將列中唯一的值分成一組，同時只為每一組返回一行記錄，那麼所以的記錄都將是不相同的。

第十一步：應用orderBy子句。按照order_by_condition排序vt9，此時返回的一個游標，而不是虛擬表.sql是基於集合的理論的，集合不會預先對他的行排序，它只是成員的邏輯集合，成員的順序是無關緊要的。對錶進行排序的查詢可以返回一個對象，這個對象包含特定的物理順序的邏輯組織。這個對象就叫游標。正因為返回值是游標，那麼使用order by子句查詢不能應用於表表達式。排序是很需要成本的，除非你必須排序，否則最好不要指定順序，最後，在這一步中是第一個也是唯一一個可以使用select列表中的別名的步驟。

第十二步：應用頂部選項此時才返回結果給請求者即用戶。
```
